---
title: >-
    بخش ۸
---
# بخش ۸

<div class="n" id="bn1"><p>حکیمی را پرسیدند که آدمیزاد کی به خوردن شتابد؟ گفت: توانگر هرگاه گرسنه شود و درویش هرگاه که بیابد.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بخور چندانکه ننهد خانه تن</p></div>
<div class="m2"><p>ز بیشی و کمی رو در خرابی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اگر دارنده ای هرگاه خواهی</p></div>
<div class="m2"><p>و گر نادار هرگاهی که یابی</p></div></div>